La redondance appliquée aux centres de données signifie que les services de base et les systèmes auront des doublons (équipement, liaisons, alimentation et chemins, données, logiciels…) afin de garantir les fonctionnalités dans l’éventualité où l’un de ces composants s’avérerait défaillant. 
Aujourd’hui, la « haute disponibilité » est pour l’essentiel obtenue par la redondance au niveau de tout l’écosysteme illustrée dans la figure.
L’organisation « Uptime Institute » classe les centres de données en quatre niveaux : TIER I, II, III et IV. Ces niveaux correspondent à un certain nombre de garanties sur le type de matériel déployé dans le centre de données en vue d’assurer sa redondance.